%!TEX root = ./laporan-achmad.tex
%-------------------------------------------------------------------------------
%                            	BAB V
%                              PENUTUP
%-------------------------------------------------------------------------------

\chapter{PENUTUP}

\section{Kesimpulan}
Usaha penulis dalam merancang basis data yang optimal antara lain dengan menggunakan \emph{pagination} pada \emph{record} dan penggunaan \emph{flagging} pada tabel di basis data. Dengan dibuatnya Web service ini mudah-mudahan masalah mengenai performa backend dan banyaknya platform SIMPUL dapat teratasi.
\section{Saran}
Beberapa saran yang dapat dipertimbangkan dalam pengembangan SIMPUL selanjutnya antara lain sebagi berikut.
\begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{0pt}
    \setlength{\parskip}{0pt}
    \item{Menganalisa apakah struktur basis data yang dibuat masih bisa dioptimalkan lagi.}
    \item{Menguji performa dengan memasukkan data produksi yang jumlahnya puluhan ribu.}
    \item{Implemntasi penggunaan web service pada frontend di berbagai platform.}
\end{enumerate}

	
% Baris ini digunakan untuk membantu dalam melakukan sitasi
% Karena diapit dengan comment, maka baris ini akan diabaikan
% oleh compiler LaTeX.
\begin{comment}
\bibliography{daftar-pustaka}
\end{comment}
